多國祝賀蔡英文連任 北京反對並提出嚴正交涉

多國祝賀蔡英文連任 北京反對並提出嚴正交涉
2020-01-12 HKT 18:55

多國祝賀蔡英文在台灣大選勝出，連任總統，北京表示強烈不滿與堅決反對，並向有關國家提出嚴正交涉。

外交部發言人耿爽說，台灣選舉是中國一個地方事務，有關國家的做法，違反一個中國原則。

耿爽強調，台灣問題事關中國核心利益，希望有關國家恪守一中原則，不與台灣發展任何官方關係及進行任何官方性質往來，慎重妥善處理涉台問題，不向台獨勢力發出錯誤信號，以實際行動支持兩岸和平發展，維護與中國雙邊關係的大局。

Who care北京反對

d痴漢真係好煩。

投票囉

呢啲係台灣內政
邊到支那干涉

用痴撚線已經形容唔到呢個國家

講到習帝御賜台灣選舉咁

擺明就係唔俾面你，咁點

「台灣選舉是中國一個地方事務，有關國家的做法，違反一個中國原則。」

係咪姐係承認咗台灣係有選舉？
但係外國又唔可以祝賀佢喎,姐係外國係唔可以祝賀一個「中國人」嚮「中國嘅選舉」當選

咁姐係外國政府唔可以祝雜種生日快樂,唔係就干涉內政？
有啲亂

黎特？！

向中國口交部祝賀蔡英文成功連任中華民國下一任總統
支國無非想咁樣, 佢會唔會自取其辱

成日話自己擁有台灣主權
點解唔自行恭喜台灣係中國治下選左新既總統
然後代台灣多謝國外既祝賀
反正都係比人叫企開啲啦屌你老母架啦

全部用非官方形式祝賀囉
咪又係激死你

「台灣選舉是中國一個地方事務，有關國家的做法，違反一個中國原則。」

所以唔比人直接恭賀蔡英文？
哦，咁直接恭賀習近平囉，你叫架咋

選情代表民意
邊叉個理你口交部廢up

關佢叉事咩小學雞

成日就講一個中國，又唔講下句係乜

比較想知係邊D國家

做乜鳩
咁叻咪阻止台灣有大選囉

你估佢唔想

60個國家祝賀，國際上根本冇人當過支那一中政策係一回事

除此之外，截至本(12)日下午為止，友邦方面計有：史瓦帝尼國王恩史瓦第三世及總理戴安伯、帛琉總統雷蒙傑索、諾魯總統安格明、吐瓦魯總理納塔諾、馬紹爾群島共和國外交部長內姆拉等國家元首及政府首長以致函、致電或在社群網站上公開發文等方式祝賀蔡總統當選連任及我國大選順利完成。

在友好國家方面，英國外交大臣拉布在英國外交部官網上公開祝賀蔡總統連任，另有加拿大、德國、法國、芬蘭、丹麥、瑞典、比利時、荷蘭、西班牙、葡萄牙、義大利、波蘭、愛爾蘭、立陶宛、拉脫維亞、捷克、斯洛伐克、韓國、索羅門群島、菲律賓、越南、印尼、斯里蘭卡、紐西蘭、哥倫比亞、阿根廷、巴西、智利、厄瓜多、祕魯、墨西哥、巴拿馬、委內瑞拉、土耳其、蒙古、布吉納法索、聖多美普林西比、科威特、南非等國的國會議員、友臺小組及友我人士也表示祝賀。

此外還有歐盟對外事務部、歐洲議會、中美洲統合體、中美洲議會等友臺小組主席、議員、官員等人，也透過致函、致電、推特、臉書等不同方式向我國表達祝賀，讚揚本次臺灣舉行的民主選舉意義重大。

阻止唔到，就參與埋一份玩滲透，點知都係輸，不愧係習敗北/失足
想知如果韓國瑜贏，咁場大選仲係咪違反一個中國原則

如果佢哋有得投票
反對小英連任嘅人數一定多達99.9%

嬲豬

出兵打晒全世界lo吊你

老共讓世人認清這四個字嘅含意 ( 精神分裂 )

2018年九合一選舉民進黨輸到仆街

咁如果祝賀韓國魚當選呢？ （如果佢贏到）嚴唔嚴正交涉？ 照佢咁講台灣唔應該有總統 就算祝賀韓國魚都唔得架喎

冇得贊成點反對

你自己都搞選舉咪得囉

認真，多得中共推反送中

係要衝出嚟柒
放長雙眼睇你支那共產黨點死

成日話香港人要認叻, 因為english真是食正反送中條水, 加條魚親共 認叻嘅訴求得一個善待在台手足

嚟緊隨時係自由世界多國承認中華民國
等睇到時支那口交反對又唔斷交

jm9

反對?

哈，哈哈，哈哈哈

人地叫中華民國
你地叫中國
點解違反一個中國原則

你d反對驚閪咩

心裡面明白就算啦，呢d唔可能高調認叻相信台灣人會識做

要向共產黨祝賀民進黨當選?

點解侵侵仲未打黎彭斯打黎都好呀

中共係唔係要逐個去：台灣是咱們的
不過台灣真係要食住個勢同西方國際發展友好關係，減少對中國經濟依賴，加油

就算當台灣係台灣省，新省長上任都唔可以祝賀？

「美國選舉是中國一個地方事務，有關國家的做法，違反一個中國原則。」

「德國選舉是中國一個地方事務，有關國家的做法，違反一個中國原則。」

笑撚死人咩
全世界都係佢咁

你又學台灣普選一次總統囉

怨婦

關你14億人撚事

你哋連投都投撚唔到呀支那人

佢嘅中國定義係中國共產黨及其分支統治嘅先叫中國
否則就是X獨

下？ 應該係點賀？
打比習大大賀佢比蔡英文當選？

侵侵會唔會打比佢，好似上次咁

爽：強烈反對約𨌺遜成為首相，反對英獨，只有一個中國

爽：強烈反對安倍晉三成為總理大臣，反對日獨，只有一個中國

爽：強烈反對文在寅成為總統，反對韓獨，只有一個中國

爽：強烈反對普京成為總統，反對俄獨，只有一個中國

爽：強烈反對金正恩成為最高領導人，反對北獨，只有一個中國

一個中國 一個台灣 一個香港
其實冇衝突

世界得一個中國一定係中華民國而唔係中華人民共和國，請正名返自己國家係蝗國

好好笑
成個毒撚叫其他人唔好同個靚仔同學玩
但冇人理佢

死撚開啦 屌

小家到

成個台灣用選票話你知台灣依家唔係，
將來亦都唔想係中國地方呀。
仲係度以為9噏下就變真。

人哋嘅搞選舉關你撚事咩

都幾岩做通識題目part a

中國香港。。。

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

行撚開啦 屌你老母

支那人葡萄了

人哋祝賀林鄭當選
又唔見佢反對？

耿爽哭𠹌左

政治智慧

既然係一個中國咁就應該祝賀中國總統蔡英文連任

溫猜拿

輸打嬴要
唔係自己個個嬴就話不公平, 做票, 反對 etc

乜鳩都加個嚴正
咁撚大個國家 冇人識中文？

訓左無睇
2019年武統左台灣未

大國就唔好咁L小氣啦 diu ... 重小氣過我女朋友

要訓多100年，sor

環時話驚要同美國攤牌，打贏埋美國喎～

係咪要全世界恭喜韓仔輸咗？

台灣選舉乃台灣國內內政，督請別(中）國切勿指手劃腳，干預國家內政

台灣屬於中国但有總統選舉，代表中国人可以選中華人民共和國領導人？

又自己一個同牆內蟻民圍爐取暖 其他人全部係惡勢力

耿爽強調，台灣問題事關中國核心利益，希望有關國家恪守一中原則，不與台灣發展任何官方關係及進行任何官方性質往來

以前都唔會理啦，更何況宜家
中國講之前可唔可以睇下咩環境先
宜家自身難保仲咁撚多事

push

台灣選舉是中國一個地方事務

乜中國有選舉嘅咩？

呢個係中國嘅台灣及民主人權法案

制裁支持台灣民主嘅一切單位

武統又唔敢 淨係識叫春

只有一個中國 - 中華民國，沒有中華人民共和國！

唔岩send多個賀電比維尼祝賀佢選舉完滿成功囉

諗起某国七十週年国慶一個外賓都冇

識邏輯個班中國人死曬架啦

竟然無日本

關你撚事咩

中國應該開放人民選舉權，俾全世界睇乜野叫做選舉

支那正一世界小丑

日本美國都有，唔知點解呢到無講

哦
恭喜小英

打完飛機未，70年來冇管治過台灣一秒鐘，何來地方事務，講出嚟都笑撚死人

大使都見埋啦

口交部又係度9up

又干涉內政

因為日本同美國駐台代表已經親身見咗小英

如果喺中國事務，咁請問最後喺咪有一個步驟北京正式任命？每次特首選完都要行駛任命權一次個喎

關你撚事.jpg

反對人地國家選總統

當自己地球霸主吖

上一句：一個中國

下一句：一個台灣

爽撚死我你老味

關你撚事咩支那

弱智國

咁你地中國歸順台灣咪做到一中囉

對於中共反對他國祝賀中華民國行為，我的回答是：我要告訴中共一些政客，人貴有自知之明，請中共還是趁早反省一下自身的問題，放棄偏見和執念，停止喋喋不休的反華聒噪。我要強調，中華民國內政不容任何外部反華勢力指手畫腳。我們敦促中共立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。中華民國將採取一切必要措施，堅定維護中華民國主權和安全。我們奉勸中共有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。

我們奉勸某些政客別再浪費中共納稅人的錢，無事生非。任何妄圖否定中華民國的自由與民主、挑撥中華民國與人民之關係的政治圖謀都注定不會得逞！中華民國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享台灣發展的機遇。我們奉勸中共不要一意孤行，否則由此產生的一切後果必須由中共承擔。

中共這一惡劣行徑不僅損害自身利益，也會損害當地人民的重要利益。中共的圖謀注定失敗。無謂的反對只會讓廣大中華人民進一步認清中共的險惡用心和霸權本質，只會讓中華民族更加眾志成城。

富奸畫完hunter先定支那武統台灣先？

賤撚種國家

好正

屌頭先以為係模擬器fake news黎

諗起之前有啲賤種藍屍偷圖改圖

我得知咗中共解散依場運動嘅新招

耿不爽

干涉內政
支共日日都要自打嘴巴

反應大到
更加覺得 如果韓國輸選到 會即刻將成個台灣賣比中國

好撚肉酸

agger

一中原則其實可唔可以係大陸收歸台灣？

根本台灣就唔係你個省
死撚開啦

無錯 一個中國 係中華民國

就黎精神分裂

台灣除咗支那之外仲有咩敵對國家

一個連事實都面對不了嘅脆弱政權

應該咁問，支共有無一個真心嘅朋友？答案係，無

咁叻咪自己投票選國家主席囉

發左癲咁同人講「我係中國我係中國」
其實13億人有冇懷疑過 其實對面岸先叫中國

lm

耿不爽了

呀爽咪要口交到牙骹都軟？

咩一個中國原則咪又係國際比你既 以為支共話係就係？

唔gur咪武統囉

咁鍾意反對咪又自己搞返個選舉囉

關你撚事咩低等人種支那人

好似越來越多人唔理外交部

原來佢真係痴L線架

留返啖氣第時嚴正交涉台美復交啦

日本美國直頭今見面喇

成日都嚴正乜嚴正物，有西人理咩，柒

依家要小心柯p啦 條友都似被收編

有關國家
中共一早認咗台灣係國家
人地國家選總統關你撚事呀

蔡總統今日行程: 第一個係去AIT, 跟住就拜訪日本駐台交流機構.
直接拜會, 電文都唔使

柯P 中共plan B來的. 自從同中共交住密佐之後, 佢成個人都變哂.

外交部比支那人睇既姐
邊係比國際睇

因為唔可以俾中國人知係中國統治下可以有投票權

耿不爽的傳人

但係條友太醒目 表面騎牆 實質奶共
真係唔知點對付佢

林奠有冇發賀電

柯p奶左成百萬票, 中共捱埋今年, 將連奪台灣香港, 香港和勇因長時間抗爭而心淡, 台灣有300萬浮動票

立場新聞美術部同事又痴q咗線

又沒食藥
但我鍾意

笑死 有本事咪出兵打人哋囉

武統台灣未

口交部

119遮打道

721 831 101 1111

霸撚道到呢
人地恭喜你都要反對
柒出國際

全世界都是中國的 全宇宙都是中國的

要打俾習近平祝賀蔡英文連任先符合国情

笑話

面皮厚

2020/01/12 新聞

德國《南德意志報》
蔡英文贏了，中國輸了
Tsai gewinnt, China verliert
Die Präsidentschaftswahl in Taiwan hat Amtsinhaberin Tsai Ing-wen mit deutlichem Vorsprung gewonnen-Süddeutsche

法國《世界報》
蔡英文，一位面對習近平的中國的非凡女性，再次當選台灣總統
Tsai Ing-wen reelue presidente de Taiwan : une femme singuliere face a la Chine de Xi Jinping-Le Monde

英國《路透社》（Reuters）
台灣總統贏得壓倒性勝利是對中國的強力譴責」（Taiwan president wins landslide victory in stark rebuke to China）

美國《彭博》（Bloomberg）
蔡英文創紀錄的勝利使台灣進一步遠離習近平掌控
Tsai’s Record Victory Moves Taiwan Further From Xi’s Grasp
習近平想控制台灣的目標超出了其掌控，因台灣選民再度選出了誓言捍衛主權的總統，也讓人質疑中國對台灣策略的成功姓。

美國《華盛頓郵報》（The Washington Post）
台灣總統以壓倒性勝利連任，成功擊敗親北京對手
Taiwan’s president wins second term with landslide victory over pro-Beijing rival

法國《法國國際廣播電台》
台灣主流民意是拒絕一國兩制

英國《衛報》
蔡英文壓倒性勝選是對中國的譴責，台灣選民斷然拒絕中國企圖以恫嚇或哄騙攏絡台灣的手段

日本《NHK》
蔡英文與中國的距離取捨成為最大的焦點，這回選舉中展現了以對抗的姿態，受到廣大支持。

西班牙《國家報》
台灣人給予蔡英文總統壓倒性的勝利
Taiwán da una victoria contundente a su presidenta Tsai Ing-wen

《瑞典日報》
台灣總統選舉結果，對北京而言是一個清楚且明確的訊息。現任總統蔡英文，取得了壓倒性的勝利
Resultatet i Taiwans presidentval blev ett klart och tydligt besked till Kina. Den sittande presidenten Tsai Ing-Wen, vars parti DPP foresprakar formell sjalvstandighet, tog hem en jordskredsseger.-Svenska Dagbladet

日本《讀賣新聞》
蔡英文主張保護台灣的主權、民主與自由

日本《朝日新聞》
年輕人的心聲是「台灣對一國兩制說不」

《紐約時報》（The New York Times）
這次的勝利代表的蔡英文的「華麗回歸」，也顯示北京對蔡政府的施壓適得其反。
中國試圖孤立蔡政府、並以經濟制裁台灣，但失敗了。在蔡總統主政下，台灣經濟不斷改善，失業率降至20年低點、薪資日益提升，並成功讓製造商從海外回流
China’s efforts to isolate Ms. Tsai’s administration and to punish the island economically failed to deliver the desired outcome. Ms. Tsai’s government has presided over an improving economy, with the lowest unemployment rate in two decades and rising wages. She also lured manufacturers back from overseas, which might be a benefit of the trade war between the United States and China.

中國應該要 制裁講恭喜既國家， 顯示下地球霸主嘅威力

如果Korea fish贏左 佢地會唔會咁

D 圖好正

台灣就公投完啦 甘香港人呢？

一人一票 香港地投票

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

同11哥一樣，一曝光連講嘢都癲癲哋

譴責全球

所以，應該同北京祝賀蔡英文連任？

7

阻撚到先企出嚟吠啦臭畜

利申真係做過

如果韓國瑜當選, 其他國家祝賀又俾唔俾

[twitter share]有㗎妹癲到作咗首歌「咪叫習近平嚟！國賓式招待冇可能！

係交涉就實質行動啦, 召回大使 or 制裁 or 暫停簽證